給香港抗爭青年的一封信

唔係講好要be water嗎

（一）Be Water（水聚散）不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。
抗爭運動至今有效，因為Be Water（水聚散）的策略奏效，但從11月11日的「中文大學保衛戰」來看，港青接下來被中共設局引誘，脫離Be Water路線，陷入Be Castle（碉堡戰、陣地戰）的可能性極大。一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了。
香港是動見觀瞻的國際都市，街道星羅棋布，人潮熙攘，因此港青採用Be Water戰術是有效的，也是最令對手頭疼的。對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。

11月15日凌晨2時傳來消息，學生已暫離「中大碉堡」，這是正確的決定。然而，北方下來的大內高手還會再放魚餌，估計口味會越來越重，港青可千萬不要再建碉堡。

誰偷偷留下負評

以中文大學為例，坐落其間的HKIX香港互聯網中心，被抗爭運動者視為「必守陣地」，對外通道狹隘（如二號橋），被抗爭者視為「易守難攻」，殊不知此乃「被請君入甕」、一網成擒的誘餌。

守住左垃圾真係把撚

be water